林祖舜係iProA既走狗

高登加入iProA事件，又稱高登220事變，是指在2010年2月20日高登討論區會員「孽念深作品」（高登會員編號：108717）於「高登吹水台」揭發高登Admin將會加入互聯網專業協會（iProA），引發大批會員不滿，大規模洗板和聲言離開。2月22日，「網上服務供應商聯盟」正式成立，高登行政總裁林祖舜擔任首任主席，高登版規亦相應修改。

事發在2010年2月20日早上7時41分，高登討論區會員「孽念深作品」於「高登吹水台」發表名為大獲 高登討論區「話事人」要政府立法規管高登？的主題。

事件的導火線，源於2010年2月20日《明報》刊登的專訪，指互聯網專業協會（iProA）旗下成立了一個網上服務供應商聯盟，而聯盟主席正是香港高登行政總裁林祖舜。他接受《明報》專訪時認為，高登瀏覽人數雖然多，但利潤少。他還指出高登管理成本高，不時都要處理不同的法律訟訴。他認為以立法方式處理網上私隱、誹謗、歧視、侵權等問題會較有效，更能保障網民的言論自由。[1]

有高登會員引用《信報》專欄作者紀曉風在2010年2月20日的專欄文章，指iProA在2008年立法會選舉前，與香港電腦商會（CHKCI）互換會籍，令香港電腦商會會員享有立法會資訊科技界的投票權，被指變相種票。iProA與民建聯關係密切，前會長葛佩帆及其助理楊文銳均為民建聯沙田區議員，總幹事趙鈺銘亦曾代表民建聯參選區議會但落選。[2]這篇文章令不少高登會員擔心，高登討論區也會被河蟹，高登Admin進一步自我審查。

溫故而知新